# Modèle de site pour l'enseignement 

😊 Ce site est un modèle de site avec Python. Cela signifie que vous pouvez le forker[^1] ou le cloner afin de construire votre propre site.

Vous trouverez un lien vers le [dépôt](https://forge.apps.education.fr/modeles-projets/mkdocs-pyodide-review){ .md-button target="_blank" rel="noopener" } et un lien vers un [tutoriel](https://tutoriels.forge.apps.education.fr/mkdocs-pyodide-review/){ .md-button target="_blank" rel="noopener" }.

Ce modèle se veut épuré mais présente les principales fonctionnalités pour vous permettre une appropriation rapide.
On trouvera :

* chapitre 1 avec un seul fichier, le plus simple possible ;
* chapitre 2 contenant plusieurs fichiers, correspondant à des parties du chapitre, et utilisant des IDE Python ;
* un exemple de projet « morse » avec l'utilisation d'une image ;
* des crédits.

Vous pouvez désormais modifier le contenu des fichiers pour créer votre propre site web.

## Accueil à personnaliser une fois votre propre site réalisé

😂 Ne pas oublier de personnaliser cette page qui sera l'accueil de votre propre site.

Voir le tutoriel [Personnaliser l'accueil](https://tutoriels.forge.apps.education.fr/mkdocs-pyodide-review/01_demarrage/1_demarrage/#iv-personnaliser-la-page-daccueil-du-site-que-vous-avez-clone){:target="_blank" }

## Ci-dessous mode d'emploi des IDE des exercices Python

😊 Il est recommandé de laisser les explications ci-dessous dans cette page d'accueil.

!!! info "Exercices Python : Utilisation de l'IDE sur le site"


    Pour la plupart des exercices il y a un IDE possédant 5 boutons dont les 2 principaux sont :

    <div class="py_mk_ide">
    <ul>
    <li> <button class="tooltip"><img src="pyodide-mkdocs/icons8-play-64.png"></button> pour <b>Lancer</b> le script (l'exécuter). 

    <li> <button class="tooltip"><img src="pyodide-mkdocs/icons8-check-64.png"></button> pour <b>Valider</b> votre code. <b>Il faut absolument cliquer sur ce bouton</b>, car il se peut que l'exécution ne pose pas de problème avec le bouton <b>Lancer</b> alors que votre code 
    ne répond pas à tout ce qui est demandé dans l'exercice. 
    <br> Votre code est évalué à l'aide de tests cachés. Si tous les tests cachés sont réussis, le corrigé et éventuellement des remarques, s'affichent. 
    <br> ⚠ Parfois ce bouton n'existe pas, lorsqu'il faut juste exécuter un script, et qu'aucune validation n'est prévue.

    </ul>
    </div>


    ??? tip "Si vous voulez vraiment voir le corrigé"

        <div class="py_mk_ide">

        Si vous voulez vraiment voir le corrigé parce que vous êtes bloqué, il faut mettre en commentaire les <code>assert</code>: <br>
        Cliquer sur <b><code>###</code></b> qui se trouve en haut à droite de l'éditeur. À chaque fois que vous effectuerez un **Lancer** avec <button class="tooltip"><img src="pyodide-mkdocs/icons8-play-64.png"></button> suivi d'une validation avec <button class="tooltip"><img src="pyodide-mkdocs/icons8-check-64.png"></button> l'essai sera décompté en bas à droite dans "Evaluations restantes". Lorsqu'il y a 0 évaluation restante, la solution s'affiche, suivie parfois d'une remarque.

        </div>
 

    Les autres boutons sont :


    <div class="py_mk_ide">
    <ul>
    <li> Télécharger le script actuel : <button class="tooltip"><img src="pyodide-mkdocs/icons8-download-64.png"></button></li>

    <li> Téléverser un script local : <button class="tooltip"><img src="pyodide-mkdocs/icons8-upload-64.png"></button></li>

    <li> Recharger l'énoncé : <button class="tooltip"><img src="pyodide-mkdocs/icons8-restart-64.png"></button></li>

    <li> Sauvegarder en ligne le script actuel : <button class="tooltip"><img src="pyodide-mkdocs/icons8-save-64.png"></button></li>
    <br> Après avoir cliqué sur ce bouton, si vous changez de page, ou rafraichissez la page dans votre navigateur, vous retrouverez ce script. Cela ne permet pas de télécharger votre script (bouton <button class="tooltip"><img src="pyodide-mkdocs/icons8-download-64.png"></button> pour cela)
    
    </ul>
    </div>



[^1]: Voir le tutoriel : [tutoriel pour faire un fork](https://tutoriels.forge.apps.education.fr/mkdocs-pyodide-review/08_tuto_fork/1_fork_projet/){:target="_blank" }




